\documentclass[12pt]{examdesign}
\usepackage[spanish]{babel}
\OneKey
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pifont}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------
%\usepackage{gfsartemisia-euler}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{amscd}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[colorlinks=true,
breaklinks=true,
linkcolor=blue,
urlcolor=red,
bookmarksopen=true]{hyperref}
\usepackage[pdftex,dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{aqua}{rgb}{0.0, 1.0, 1.0}
\definecolor{caribbeangreen}{rgb}{0.0, 0.8, 0.6}
\definecolor{tealgreen}{rgb}{0.0, 0.51, 0.5}
\definecolor{upforestgreen}{rgb}{0.0, 0.27, 0.13}
\definecolor{napiergreen}{rgb}{0.16, 0.5, 0.0}
\definecolor{capri}{rgb}{0.0, 0.75, 1.0}
\definecolor{calpolypomonagreen}{rgb}{0.12, 0.3, 0.17}
\definecolor{azure(colorwheel)}{rgb}{0.0, 0.5, 1.0}
\definecolor{dukeblue}{rgb}{0.0, 0.0, 0.61}
\definecolor{bole}{rgb}{0.47, 0.27, 0.23}
\definecolor{gris}{gray}{0.975}
%----------------------------------------------------------------------------------------------
% Si desea utilizar \@@line para definir su propio encabezado de examen o palabras del encabezado, 
% asegúrese de usar \makeatletter y \makeatother en los lugares apropiados, de lo contrario 
% podría obtener errores.
%-----------------------------------------------------------------------------------------------
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{thm}[theorem]{Teorema}
\newtheorem{cor}[theorem]{Corolario}
\newtheorem{lem}[theorem]{Lema}
\newtheorem{pro}[theorem]{Proposición}
\newtheorem{axs}[theorem]{Axiomas}
\newtheorem{axi}[theorem]{Axioma}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exas}[theorem]{Ejemplos}
\newtheorem{exa}[theorem]{Ejemplo}
\newtheorem{defi}[theorem]{Definición}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{rmk}[theorem]{Observación}
\newtheorem{step}{Step}
\newtheorem{xca}[theorem]{Ejercicio}
\newtheorem{prob}[theorem]{Pregunta}
\newtheorem{rmks}[theorem]{Observaciones}
\newtheorem*{proofmt}{Prueba del Teorema Principal}
\usepackage[centerlast,small,sc]{caption}
\setlength{\captionmargin}{20pt}
\newcommand{\axref}[1]{Axioma~\ref{#1}}
\newcommand{\defref}[1]{\textbf{Definición}~\ref{#1}}
\newcommand{\coref}[1]{\textbf{Corolario}~\ref{#1}}
\newcommand{\thref}[1]{\textbf{Teorema}~\ref{#1}}
\newcommand{\lref}[1]{\textbf{Lema}~\ref{#1}}
\newcommand{\exaref}[1]{Ejemplo~\ref{#1}}
\newcommand{\xcaref}[1]{Ejercicio~\ref{#1}}
\newcommand{\rmkref}[1]{Observación~\ref{#1}}
\newcommand{\pref}[1]{\textbf{Proposición}~\ref{#1}}
\newcommand{\fref}[1]{Figura~\ref{#1}}
\newcommand{\tref}[1]{Tabla~\ref{#1}}
\newcommand{\cref}[1]{\textbf{Capítulo}~\ref{#1}}
\newcommand{\sref}[1]{\textbf{Sección}~\ref{#1}}
\newcommand{\aref}[1]{Apéndice~\ref{#1}}
\newcommand{\eref}[1]{Ecuación~\eqref{#1}}
\newcommand{\dref}[1]{Diagrama~\eqref{#1}}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{tikz,tkz-tab}%
\usetikzlibrary{matrix,arrows,positioning,shadows,shadings,backgrounds,
	calc, shapes, tikzmark}
\usepackage{tcolorbox, empheq}%
\tcbuselibrary{skins,breakable,listings,theorems}

\tcbset{opteqC/.style={skin=beamer,colback=red!1!white}}
\newcommand{\celda}[2]{
	\begin{minipage}{#1mm}
		\centering
		\vspace{2mm}
		#2
		\vspace{2mm}
	\end{minipage}
}
\makeatletter
\begin{examtop}
	\@@line{\parbox{3in}{\classdata \\[0.5cm]
			\textcolor{upforestgreen}{\textbf{\underline{T.P.N$^\circ$}}~\fbox{\textsc{9}}} \examtype}
		%                  ^^^^^^
		\hfill
		\parbox{3in}{\normalsize \namedata}}
	\bigskip
\end{examtop}

\def\namedata{\textcolor{upforestgreen}{\textbf{Estudiante}}:\hrulefill \\[\namedata@vspace]
	\textcolor{upforestgreen}{\textbf{Curso y División}}: 2do año, IV-VI \\[\namedata@vspace]
	\textcolor{upforestgreen}{\textbf{Profesor}}: Ferreira, Juan David \\[\namedata@vspace]
	\textcolor{upforestgreen}{\textbf{Fecha de Entrega}}: 31-Agosto-2020}
% manual page 11        
\begin{keytop}%
	\@@line{\hfill \Huge\texttt{\textcolor{upforestgreen}{Respuestas 
				Trabajo Práctico N$^\circ$~\fbox{\textsc{9}}}} \hfill}
	\bigskip
\end{keytop}%
\makeatother
\examname{\textcolor{upforestgreen}{\underline{\textbf{Potenciación-Radicación.}}}}

\SectionPrefix{\textcolor{upforestgreen}{\textbf{Sección \arabic{sectionindex}}.} \space}
\Fullpages
\ContinuousNumbering
\DefineAnswerWrapper{}{}
\NumberOfVersions{1}
\class{{\textcolor{upforestgreen}{\large\textbf{E.P.E.S. Nro 51 ``J. G. A.''}}\\[0.5cm]
		\textcolor{upforestgreen}{{\large \textbf{Matemática}}}}}
\usepackage{scalerel,amssymb}
\def\mcirc{\mathbin{\scalerel*{\circ}{j}}}
\def\msquare{\mathord{\scalerel*{\Box}{gX}}}

\begin{document}
	%--------------------------------------------------------------       MATCHING        ---------------------------------------------------------------%
	\begin{matching}[title={Leemos el material de consulta y realizamos las actividades propuestas}, rearrange=no]
		¿Qué propiedades o propiedades utilizarias para resolver éstos cálculos?. Una vez identificadas, resolver cada cáculo justificando el procedimiento que utilizaste con las propiedades. 
		\pair{$(-10)^{7}:(-10)^{4}$}{Cociente de potencia de igual base.}
		\pair{$\left[(-5)^8\right]^{0}$}{Potencia de una potencia}.
		\pair{$(-20)^0$}{Si $a\not =0$ entonces $a^{0}=1$}.
		\pair{$(-7)^{3}:(-7)^{0}$}{Todo número distinto de $0$ elevado a la $0$ es igual a $1$}
		\pair{$\sqrt[3]{-1000: 8}$}{Distributiva de la radicación con respecto al cociente}
		\pair{$\sqrt[3]{-343\cdot 125}$}{Distributiva de la potenciación con respecto al producto}
	\end{matching}
	%--------------------------------------------------------------       SHORT ANSWER        ---------------------------------------------------------------%
	\begin{shortanswer}[title={Leemos el material de consulta y resolvemos las siguientes situaciones problemáticas.}, rearrange=no]
    	\begin{question}
    		Se compra cierto número de bolígrafos por $\$196$. Sabiendo que el precio de un bolígrafo coincide con el número de bolígrafos comprados, ¿cuál es el precio de un bolígrafo?.
    		
    	    \begin{answer}
    	    	\textbf{Respuesta:}
    	    \end{answer}
    	\end{question}
    	
    	\begin{question}
    		En $2$ barrio, $5$ casas tienen $5$ árboles frutales cada una. Cada árbol tiene $7$ frutos y cada fruto tiene $7$ semillas. ¿Cuántas semillas hay en total en todas las casas?.
    		
    	    \begin{answer}
    	    	\textbf{Respuesta:}
    	    \end{answer}
    	\end{question}
    	
    	\begin{question}
    	    En un depósito hay una estantería cuadrada que contiene $225$ cajas de focos ordenadas de manera tal que el número de cajas de cada de filas coincide con el número de cajas de cada columna del estante. ¿Cuántas cajas hay en la base?
    		
    	    \begin{answer}
    	    	\textbf{Respuesta:}
    	    \end{answer}
    	\end{question}
    	
    	\begin{question}
    	    Pedro tiene un tablero cuadrado similar al de ajedrez, a diferencia que éste posee $144$ casilleros en total. ¿Cuál es el número de casillero que tiene por cada lado del tablero?
    		
    	    \begin{answer}
    	    	\textbf{Respuesta:}
    	    \end{answer}
    	\end{question}
    	
    \end{shortanswer}
	%--------------------------------------------------------------------------------%
	\begin{endmatter}
		\vspace{.2cm}
		\centerline{\large \textcolor{upforestgreen}{\textbf{Potenciación y Radicación en El Conjunto de los Números Enteros ${\mathbb Z}$}}}
		\vspace{.2cm}
		
	    \textbf{Multiplicación de potencias de igual base} 
	   
	   Observa el siguiente ejemplo:
	   
	   $$2^{3}\cdot 2^{3} \cdot 2^{3} \cdot 2^{3} = 2^{3+3+3+3} = 2^{12}$$
	   
	   Observa que el resultado de multiplicar dos o más potencias de igual base es otra potencia con la misma base, y en donde el exponente es la suma de los exponentes iniciales.
	   
	   \vspace{.2cm}
	   
	   \textbf{Cociente de potencias de igual base}
	   
	   Veamos cómo se haría un cociente de potencias de igual base:
	   
	   $5^{8} : 5^{4} = 5^{8-4} = 5^{4} = 625$
	   
	   Observa que el resultado de dividir dos potencias de igual base es otra potencia con la misma base, y en donde el exponente es la resta de los exponentes iniciales.
	   
	   \vspace{.2cm}
	   
	   \textbf{Potencia de una potencia}
	   
	   El resultado de calcular la potencia de una potencia es una potencia con la misma base, y cuyo exponente es la el producto de los dos exponentes. Por ejemplo:
	   
	   $$(2^{3})^{5} = 2^{3\cdot 5} = 2^{15}$$
	   
	   \vspace{.2cm}
	   
	   \textbf{Distributiva respecto a la multiplicación y a la división}
	   
	    Para hacer el producto de dos números elevado a una misma potencia tienes dos caminos posibles, cuyo resultado es el mismo:
	   
	    \begin{itemize}
	    	\item Podes primero multiplicar los dos números, y después calcular el resultado de la potencia:
	    	
	    	$$(4\cdot 5)^{4} = 20^{4}= 160000$$
	    	
	    	O bien podes elevar cada número por separado al exponente y después multiplicar los resultados.
	    	
	    	$$(4\cdot 5)^{4} = 4^{4}\cdot 5^{4} = 256\cdot 625 = 160000$$
	    	
	    	\item De forma análoga podes proceder si se trata del cociente de dos números elevado a la misma potencia.
	    	
	    	\begin{align*}
	    	(3 : 2)^{4} &= 1,5^{4} = 1,5\cdot 1,5\cdot 1,5\cdot 1,5= 5, 0625 \\
	    	(3 : 2)^{4} &= 3^{4} : 2^{4} = 81 : 16 = 5,0625
	    	\end{align*}
	    	
	    \end{itemize}
	    Observa que de las dos formas obtienes el mismo resultado. Ahora bien, no siempre será igual de sencillo de las dos formas. Así que piensa de antemano qué método va a ser más conveniente para realizar el cálculo.
	   
	    NO distributiva respecto a la suma y a la resta.
	   
	    NO se puede distribuir cuando dentro del paréntesis es suma o resta:
	   
	    Por ejemplo:
	   
	    \begin{exa} Mostramos que lo que ocurre en la suma:
	   	    \begin{align*}
	   	        (6 + 3)^{2} &\not= 6^{2} + 3^{2}&         \mbox{porque}&&              (6 + 3)^{2} &= 9^{2} = 81 \\
	   	                    &                   &                      &&            6^{2} + 3^{2} &= 36 + 9 = 45\\
	   	                    &                   &           \mbox{pero}&&                       81 &\not= 45
	   	    \end{align*}
 	    \end{exa}
     	   
	    \begin{exa}Mostramos que lo que ocurre en la resta:
	   	    \begin{align*}
        	   	(10 - 6)^{2} &\not= 10^{2} - 6^{2}&       \mbox{porque}&&             (10 - 6)2 &= 42 = 16\\
        	   	             &                    &                    &&             102 - 62  &= 100 - 36 = 64\\
        	   	             &                    &         \mbox{pero}&&                   16  &\not= 64
	   	    \end{align*}
	    \end{exa}
	   
	    Veremos ahora \textcolor{red}{las propiedades de la radicación}:
	    
	    \textbf{Es distributiva con respecto a la multiplicación y a la división.}
	    
	    Veamos un ejemplo:
	    
	    \begin{itemize}
	    	\item En la división,
	    	    \begin{align*}
	    	        \sqrt[]{16:4}&=\sqrt[]{16}:\sqrt[]{4}=4:2=2\\
	    	        \sqrt[]{16:4}&=\sqrt[]{4}=2
	    	    \end{align*}
	    	\item  En la multiplicación,
	    	    \begin{align*}
	    	        \sqrt[]{4\cdot 9}&=\sqrt[]{4}\cdot\sqrt[]{9}=2\cdot 3=6\\
	    	        \sqrt[]{4\cdot 9}&=\sqrt[]{36}=6
	    	    \end{align*}
	    \end{itemize}
	    
	    
	    
	    NO es distributiva con respecto a la suma y a la resta.
	    
	    \begin{exa} Mostramos que lo que ocurre en la suma:
	    	\begin{align*}
	    	\sqrt[]{4 + 9}&\not= \sqrt[]{4}+\sqrt[]{9}&              \mbox{porque}&&                  \sqrt[]{4 + 9}&=\sqrt[]{13} \\
	    	              &                           &                           &&           \sqrt[]{4}+\sqrt[]{9}&= 2 + 3 = 5  \\
	    	              &                           &                \mbox{pero}&&                     \sqrt[]{13}&\not= 5
	    	\end{align*}
	    \end{exa}
	    
	    \begin{exa}Ahora bien, mostramos que lo que en la resta ocurre si:
	    	\begin{align*}
	    	\sqrt[3]{27 - 8}&\not= \sqrt[3]{27}-\sqrt[3]{8}&         \mbox{porque}&&                \sqrt[3]{27 - 8}&=\sqrt[]{19} \\
	    	                &                              &                      &&        \sqrt[3]{27}-\sqrt[3]{8}&= 3 - 2 = 1  \\
	    	                &                              &           \mbox{pero}&&                     \sqrt[]{19}&\not= 1
	    	\end{align*}
	    \end{exa}
        \textbf{Si tengo una raíz de raíz se multiplican los índices}: $\sqrt[m]{\sqrt[n]{b}}=\sqrt[m\cdot n]{b}$.
        \begin{exa} Mostramos que lo que ocurre en la suma:
        	\begin{align*}
        	    \sqrt[3]{\sqrt[]{64}}&=\sqrt[3\cdot 2]{64}=\sqrt[6]{64}=2&             \mbox{porque} &&                  2^{6}&=64 \\
        	           \mbox{o bien} &                                   &                           &&                       &    \\
        	    \sqrt[3]{\sqrt[]{64}}&=\sqrt[3]{8}=2.                   &                           &&                       &                     
        	\end{align*}
        \end{exa}
	\end{endmatter}
\end{document}
